法律撚請入：民事告鳩警方故意不作為致市民身體嚴重受傷

第一、警方接報後唔出現/唔執法，連急救都唔幫，導致大量市民身體受不同程度傷害

第二、 警察須向市民負謹慎責任，而由於佢哋嘅不作為，導致市民受害:
(a) 警方唔做野，默許暴力發行，導致的結果是一個可預見的結果（當時打到七個一皮而唔做野多人受傷甚至有生命危險是可預見的，唔好同我講咁都預見唔到）
(b) 市民與警方之間有「近鄰關係」（換言之雙方有種默許嘅社會契約，如警察保護市民/醫生照顧病人）：警察需保障市民安全，市民亦需要警方的保護，而且， 當時警方知道 （呢個位有啲難破解，因為警方可以話佢哋實際上唔知道）市民身陷險境，警方就有責任保護佢哋
(c) 如果其他日子發牛相類似嘅事，警察都會派人在短時間內支援（據報道一般地鐵站有事兩個站內有警察到，另可check地鐵警區有無服務承諾），佢哋今次做法，完全有違一個專業警察的合理預期內的水平，事件激進和嚴重的程度亦無可能從現有政策考慮上得出任何合理的解說。

第三、警方的作為和不作為完全有違專業警隊應有的責任水平

第四、由於警方違反謹慎責任，直接導致市民身體及法律上受傷害

參考閱讀：
（利申未睇完）

push

巴打幫唔幫到手
大家仲嘈緊去定唔去既同時，做好曬準備先
最少我希望大家齊裝，唔好有傷亡
大家可唔可以幫手，唔該你地
［裝備撚入］元朗裝備討論

係咪一個人推都無呀

推

唔識嘢 幫你推下

好呀
想多啲人討論

警署山閘已經有排解釋

老漢推

pushhhhhh

係故意不作為
而且唔合理
今日仲要出片話要萬九幾人打999所以唔通
如果打官司
可能可以庭上6677講清楚
起碼知capacity
迫到佢地交代

幫你推 任何方法都試下

老漢續推

應該告埋警隊同狗鐵
最後結果點都好都要試
希望有律師出面幫助受害者進行集體訴訟
有冇熟悉法律巴打可以俾意見

民事索償港鐵：

from 蘋果

【本報訊】大批疑似黑幫的白衣人前晚闖入西鐵元朗站追打乘客，港鐵被轟未有盡力阻黑幫入站，更任由黑幫上車打人。港鐵否認指控，稱是列車緊急掣被啟動，故未能離站，車站職員已盡力處理。港鐵說，前晚10時47分報警，全副裝備警員約28分鐘後才到場。有保險業界指，若市民在站內受傷，可向港鐵索償。

相關新聞：銀行商店拉閘「靜過十號波」

乘客可書面提出
港鐵昨指出，初步調查發現，當時車長只留意到車門受阻，無察覺有暴力發生，而列車緊急掣被啟動，列車未能離開車站，故安排乘客落車。其後車長得悉發生打鬥，控制中心隨即安排有關列車可在關門後駛離元朗站。港鐵指，車站內4名職員已盡力應付，而前晚10時47分報警及多次聯絡警方求助，曾有個別警員在約10時53分到站了解，至約11時15分全副裝備警員到場。港鐵稱，關注今次警方的回應時間，亦要求警方盡快調查暴力事件。港鐵稱，已在各站加派職員和保安，並研究是否公開肇事閉路電視片段。

事件中多人在站內受傷，香港保險專業人員總會會長張偉良指，原則上市民身處港鐵管理範圍，受到不可預知的暴力對待而受傷或財物損失，有權向港鐵或車站管理公司索償，但仍要視乎有關第三者保險承保範圍及證明港鐵一方疏忽，「如港鐵已盡力但又發生不可預知嘅事，就要交由法庭裁決」。港鐵指，有購買第三者公眾責任保險，乘客可以書面形式提出。

另有網民昨發起不合作運動，稱要「癱瘓紅綠藍三線」。港鐵指，各綫昨早因車門受阻、按動緊急掣、雜物跌入路軌等而受到不同程度的影響，列車服務分別受阻2至27分鐘。香港鐵路公司員工協會理事會去信港鐵，促港鐵責成警方履行應有職責，拘捕施襲者。
■記者李詠希

幫推

有無保險人講講

公職人員行為失當罪

想問有無係上環比槍射中頭個位義士既消息？

麻煩大家一齊推
［整合] 7.21上環開槍清場 有片有圖！

[突發]琴晚上環中槍嘅示威者

大家一齊入黎讚下琴晚前線班兄弟先！！！！！！

[緊急] 上環義士受傷狀況

幫手推

乞食科只可幫推

要律師幫手

Push

我都係

要人啊

有無人

請唔好再講警黑勾結 係官警黑勾結！

推 等佢班仆街咁爽 收錢唔做嘢？！

唔係有片證實警方係報案室拉閘逼人走咩

如果可以係法庭上
暗示出官鄉黑勾結
可以想像到個
影響力

我淨係睇過文
無睇過片

推呀

係

起碼迫到政府回應

想告港鐵
明明一早有白衫集結
又無做保安措施
拉閘左推開
到沖入月台
列車都可以照落客
廣播甚至無指示車站發生咩事
如何逃生
一句列車服務暫停就算

[7.21] 上環義士很可能已經死亡

但係我唔知佢可唔可以用公眾安全做理由，唔公開公務執行資訊

港鐵好似星期一回應完之後就無咗件事

但呢個並非幻想
而係事實
事實係有AO係幾日前已爆料政府官員係知道呢d事
何妖同中聯辦策劃呢件事
克警縱容
法庭順藤摸瓜就會搵到料

但要等到開座，只可以講遠水不能求近火

唔知透過法庭向港鐵民事索償
同直接用「港鐵機制」索償 （保險？）
分別/利弊係咩？

如果同港鐵deal的話，好似好唔公開咁

有無法律撚

長遠的追究
民間發起的民事追討
我認為是有可能的
但要錢要人

幫推
利申唔識法律

幫幫手推

好呀

再推

要呢個政府倒台先做到

推親都見到自己個P牌
屌

仲有
心靈創傷嘅索賠

向前推

幫推好冇

黑警根本係主謀之一，唔係單純不作為

有冇法律人

仲有
如果71立法會之後警察封曬搜證又指模又DNA又西
點解721咁大件事唔封站搜證指模DNA
不合理

無錯

如果71立法會之後警察封曬搜證又指模又DNA又西
點解721咁大件事唔封站搜證指模DNA
不合理

我可以做證人，我嗰晚二個鐘內報咗二次警，二次都通（聚集時），另外亦打通咗入元朗報案室，九點幾時。

記得到時出一封陳述書做證人